[
    {
        "id": 1335,
        "question": "Havadaki duman, is, koku vb. yabancı maddeleri emerek dışarı atan aygıt",
        "letter": "A",
        "answer": "Aspiratör, aspratör"
    },
    {
        "id": 1781,
        "question": "Fransızca’da Marie’nin banyosu anlamına gelen 'sıcak suda eritme' işi olan gastronomi terimi",
        "letter": "B",
        "answer": "Benmari, Bain Marie"
    },
    {
        "id": 163,
        "question": "Bir yeri, bir veya daha çok bölüme ayıran cam bölme",
        "letter": "C",
        "answer": "camekan"
    },
    {
        "id": 1844,
        "question": "PARÇALARA AYRILIP DAĞILMAYACAK BİR BİÇİMDE YARILMA",
        "letter": "Ç",
        "answer": "Çatlama, Çatlamak"
    },
    {
        "id": 1246,
        "question": "Dumanı ve kokuları toplayıp bacaya vermeye yarayan mutfak aracı",
        "letter": "D",
        "answer": "Davlumbaz, davlunbaz"
    },
    {
        "id": 212,
        "question": "Bütünleşmiş, dahili",
        "letter": "E",
        "answer": "entegre"
    },
    {
        "id": 1322,
        "question": "Tornacılıkta, bir deliğin ağzını genişletmeye yarayan çelik alet",
        "letter": "F",
        "answer": "Freze"
    },
    {
        "id": 1759,
        "question": "Çevresiyle uyuşamayan, aksi tabiatlı, kavga çıkaran kimse",
        "letter": "G",
        "answer": "Geçimsiz"
    },
    {
        "id": 247,
        "question": "Nişan alınacak yer, nişangah",
        "letter": "H",
        "answer": "hedef"
    },
    {
        "id": 1555,
        "question": "Bir şeyi belirtecek biçimde hareket etmek, belirleyici şekilde vurgulamak",
        "letter": "İ",
        "answer": "İşaretleme, işaretlemek"
    },
    {
        "id": 1885,
        "question": "BİR DÜŞÜNCEYİ EKSİKSİZ OLARAK ANLATAN KELİME DİZİSİ, SÖZ",
        "letter": "K",
        "answer": "Kelam"
    },
    {
        "id": 918,
        "question": "Hiç tuzu olmayan yumuşak krem peynir",
        "letter": "L",
        "answer": "Labne"
    },
    {
        "id": 1618,
        "question": "Bir kimsenin sürekli ilişkide bulunduğu insanlar topluluğu, çevre",
        "letter": "M",
        "answer": "Muhit"
    },
    {
        "id": 333,
        "question": "İstenilen düzende olan, düzene uygun olan",
        "letter": "N",
        "answer": "nizami"
    },
    {
        "id": 998,
        "question": "Genellikle ipek ibrişim kullanarak iğne, mekik, tığ veya firkete ile yapılan ince dantel",
        "letter": "O",
        "answer": "oya"
    },
    {
        "id": 932,
        "question": "Eleman, unsur",
        "letter": "Ö",
        "answer": "öge, öğe"
    },
    {
        "id": 669,
        "question": "İş merkezi",
        "letter": "P",
        "answer": "Plaza"
    },
    {
        "id": 400,
        "question": "Bir spor dalında erişilmiş derecelerin en üstünü",
        "letter": "R",
        "answer": "rekor"
    },
    {
        "id": 410,
        "question": "Dayanıklı, kolay bozulmaz, yıkılmaz, stabil",
        "letter": "S",
        "answer": "sağlam"
    },
    {
        "id": 1678,
        "question": "Almanya ve Avusturya'da hükûmet başkanı ünvanı",
        "letter": "Ş",
        "answer": "Şansölye"
    },
    {
        "id": 704,
        "question": "Kaynak aracılığıyla doğrulama, kontrol etme",
        "letter": "T",
        "answer": "Teyit, teyit etme, teyit etmek"
    },
    {
        "id": 1074,
        "question": "Türk müziğinde ana makamlardan biri",
        "letter": "U",
        "answer": "Uşşak"
    },
    {
        "id": 874,
        "question": "İnsanların ihtiyaçlarını karşılamak için yeni ürünler ortaya koyması",
        "letter": "Ü",
        "answer": "Üretim, üretme, üretmek"
    },
    {
        "id": 732,
        "question": "Diğer adı petrol jelatini olan nemlendirici bakım ürünü",
        "letter": "V",
        "answer": "Vazelin, Vaseline"
    },
    {
        "id": 496,
        "question": "Enerji ve ısı ortaya çıkaran yanıcı madde",
        "letter": "Y",
        "answer": "yakıt"
    },
    {
        "id": 1293,
        "question": "Bir suçu işlediği düşünülen ve hakkında soruşturma devam eden kişi",
        "letter": "Z",
        "answer": "Zanlı, zanli"
    }
]